驚會變下個肖建華 台灣成走資新寵

肖建華失蹤 老謝提到台灣角色很重要
2017年02月13日22:34

中國富商肖建華突然失蹤，震驚市場！財信傳媒董事長謝金河臉書po文，指此事茲事體大，而且可和源源不斷的熱錢湧入台灣做連結。老謝說，現在兩岸三地的資金鏈出現大變化，台灣角色變得很突出。

以下是謝金河臉書全文：

肖建華的事茲事體大！擁有60億美元身家的中國大陸富豪肖建華，突然在今年元月27日在香港，他以每月50萬港幣出租的四季酒店出租套房四季&#28377;內，被6位大漢以床單套頭，坐上輪椅，突然失蹤，現在傳出在北京受審。這個消息傳出後震撼中港台三地。

肖建華1971年生，他在15歲就跳級考人北大法政系，六四天安門事件，肖建華正好是北大學生會會長，後來從商，成為中國新一代創業典範。他從北大的創新企業，一路飛黃騰達，成為太子黨核心成員之一。

肖建華作風低調神秘，在南山人壽股權爭奪戰中，他與曾慶紅之子曾偉差一點拿下南山人壽的經營權。最具代表性的是他是日盛金控背後的大股東，日盛金控背後兩大股東，香港商Capital Target及荷蘭商SIPF BV控日盛金59.55%，背後應有肖建華的影子。

中國大陸的有錢人避到香港，以為很安全，沒有想到還是會被逮回去。肖建華出事可能和他先前買下習的姐姐習橋橋及姐夫鄧家貴股權有關。過去大陸的有錢人把錢放香港，現在資金控管趨嚴，人身安全也告急，這次肖建華失蹤記震撼全香港。兩岸三地資金鏈也出現很大變化，台灣的角色變得很突出，一方面，全球查稅風聲鶴唳，大家都搞肥咖條款，台灣跟全球有邦交的國家特別少，近一個月來新台幣急升，似乎有很多不明來源的熱錢正從各方湧入。

台股從二月二日開紅盤，8個交易日有4個交易日逾千億，4個交易日逾900億，其中10日集中市場交易量達1330億，台股量能激增，這已是好多年沒有見到的景象了！

（財經中心／台北報導）

link:

Lm

台幣會升？大陸都有CRS,台灣既銀行都要報番俾大陸架wo

遲早係台灣都會俾人夾返大陸啦

台灣一樣可以比錢黑幫夾你返去

美國本土捉人都成日有啦

白狼

台灣飛機文

有心捉你去到美國都捉到架啦

agger
之前都有發生過
反而台灣唔會保得住佢，可能連主權都保唔住

美國可能得
加拿大都有個賴昌星做人版
一關係到錢十年都照扯你返大陸

已經有黑幫加入中國黨

只有走去日本最安全

扔你上漁船一陣已經返到你祖國啦

最保險係去西方國家再退出中國籍

咁愛國，返中國，唔好搞亂台灣